城大有意修改校名 建議命名為南洋大學/華南大學

【校方或有意修改校名 教務會現南洋大學/華南大學提議】

消息指，教授謝旻於教務會上提出修改校名，認為現在校名限制學校的發展。席上反應熱烈，更有人提議南洋大學和華南大學作為新校名。

研究生會代表在會議上表示反對，認為會影響就業。而學生會代表則持保留態度，認為校方需先諮詢學生意見。

校長郭位總結席上有不少教授支持，會就此事再作研究。該項事務首次於教務會其他事項中提出, 並沒有在會議議程中列出，暫時未有更多資訊。

如果叫南洋大學 英文係咩簡稱NYU

狗大咪算囉
個校長狗嚟嘅

Monkepore南洋理工：

冇
仲柒過都大

點解會叫南洋大學?

中華大學

咁咪無得：嗚～連城一線

校名限制學校的發展

中國（香港）大學

ac2勁辣菜脯

Shity U

華大ac2

香港第四大學

各位大學

不如改亞洲哈彿大學呀笨

柒過恆大

改做南華算啦 同恒大有得揮

中國香港華南大學

找唔到各位

有香港城市大學唔用，係要用華南大學，將個名降grade到似大陸d野雞，無撚腦

早幾年先百幾萬換新logo
改名又換過

利申 shitty仔 最後一屆舊校徽畢業證書

覺得城大幾好

同學郭位 找個位

郭位唔係台灣人咩?
點解可以奶共成咁

屌 仲衰撚過都大

中大係咪要改埋做中華大學

華南海鮮市場

愛國者大學

攬樣大學

柒撚到 唔講以為去左中国讀書

中國大學(香港)

支持

南洋
屌你想炒鳩星加坡
有撚呢個實力咩

新時代中國特色社會主義習近平大學

好撚霸氣

同DSE完
直接返大陸讀書冇分別

城市大學有咩問題?

香港地理上係南洋咩

依家名將支那人嘅假、偽盡露出來，華南海鮮市場係武漢係華中唔係華南，賣野味又作到賣海鮮⋯⋯一個名有2樣做假！

支那大學feel

好撚難聽啊

shitty真係全港最柒

做乜ou改完city又改
八大入面最應該改名個間係中大
好人好姐叫咩chinese

研究生會 nds揸莊
班中國人籌旗落嚟香港讀書
成間中國三流大學咁梗係唔制

研究生會代表：全部企起身！！！！

可能下年又改名，翠翠！

冇端端改黎做乜

city真係一間將教育當生意咁做既佼佼者

叫支那大學啦

海鮮大學
簡稱 Sea U

改乜柒呀 改嚟俾人笑炸 shitty肯醒未

剛完名可以換證書？

NTU: 唔係以為個名有「南洋」就追到我哋嘛？

沾南洋理工啲光

得閒無事做就諗改名

而家係諗住除去香港意味既名
轉做大陸名

國立城市大學唔好咩？

個反枱 logo 真係

叫「又一城市大學」咪好地地，係個英文名要執一執，Festival Walk University

去香港化
改咗個柒頭logo依家連校名都郁

反檯大學

香港郭間大學
Hong Kong Kwok's University

愛到入華大也分開，預計之中～

改過咁嘅閪名
真係考入去都嘥學費

唔好理，等佢改左先笑！

華南崇洋大學

支持中大改名
外國見到The Chinese University of Hong Kong
都唔撚開胃
比支那人影撚衰哂

吾城大學

呢一年又城安法又校歌
仲想改埋名
不如叫郭立大學啊笨

叫支那城市大學咪得

支那人見到會開胃

有野味食

華南大學海鮮市場學系

唔想叫城市大學咪叫省市大學囉

NTU 前身就係叫南洋大學

香港南洋大學定就咁南洋大學先？
又香港又南洋 個名要兩個地理位置做乜春
好地地 shity未幾型 班高層真係用屎忽諗野

香港（城市）大學
簡稱港大

能養大學

一間能夠培養出各種人才回饋社會嘅大學，夠哂有深意

樓主Pin me thx

Another City University

叫返城大咪算囉屌

一炮過強姦晒D畢業生的CV

南洋依馬打

全部同我企喺身

華夏大學

大灣區大學

全部同我企喺起身

去AC去AC去AC
屌你老味 讀EE 你老味 讀屎片

南洋商業銀行

九龍塘大學
簡稱九大

Push NYU

business師兄

你很想屌我吧？很想屌我吧我話

香港你hea鳩我呀大學

城市犬學

屌你陳雲咩

以後咪無得連～～～～成一線囉！

Hong Kong University（IV）City

香港市民大學都得

香港市立大學
快過其他人霸定名先吖嘛

咁I大叫咩

建議
香港城牆大學
City Wall of 🇭🇰 Hong Kong

將香港城市大學改做中國城市大學咪得

政治正確

城大各位 找郭位

台灣都有幾百萬人投Korean fish啦

華大各位 找郭位

繼都會後另一傑作

佢好似親藍營

NTU霸左南洋大學校舍同「南洋」個名黎做咋
同南洋大學乜關係都冇
依家連city都想霸埋一份

嶺南柒啲

教授謝旻於教務會上提出修改校名，認為現在校名限制學校的發展

到底限制左d咩

痴撚線

農村大學啦

上山下鄉

都係中大

九大

咁樣就勁過CUHK

痴撚線。。。
我依家既心情係嬲撚到好似早幾年哥個城大學生會老鬼咁要反檯

香港市第一人民大學

shitty仔

香港AC 2大學
Hong Kong University of academic and culture ll

全力支持董事局同胞
优化城市大學，
改革華南大學，
強烈回歸祖國，
有助溶入大灣區
恭喜，恭喜

香港一大

支持改名做華南大學

浸會大學都帶基督教色彩，都要改

都大都好聽過佢

中国社会主义大学 / 中国国立大学

係咪因為 都會 > 城市

ShittyU變 NYU 南洋大學 Nan Yang University我城又贏

鯨大取代城大

cityU 咪正正常常lol

而家算係全世界排名最高的cityU

要諗諗有咩 > 都會

新都會

大城市>都會

香港大城市大學
or
香港首都大學

講真今時今日仲簡CITY 果班柒頭真係ON9(神科另計)
又冇HON 又改個咁既柒名

好波

反枱

香港國立首都大學

好撚難聽老土到暈

難聽到 改左都唔知點揾工

唔好咁痴線啦大佬

校歌

乃共大學

HR: 城大？ 邊間啊？ 香港冇城大wor

原來都大都唔算柒

華南係做乜9玩膠？

我屌

與世界接軌都唔撚係改個咁嘅名嘛

好名

係咪因為cityU係外國通常係野雞

嶺南

做起咗個朵先嚟改名

聖xi大

係

反了反了

武肺大學

屌點解成日都要搞咁撚多on9野 比多d資源學生仲好

以後學生會反枱要：

全部站起来！

知唔知南洋喺邊

CHENG shi da xue CSDX

咁英文係咪讀做 撚樣university

叫南華大學都仲好D

南華 球場皇霸
南華 球壇贏家

愛到入南洋也分開

FuckU

南華

香港人民技術學院

改名都岩，要正名返Shitty

同海鮮市場撞名

明明一路都冇問題
改乜鳩嘢校名

南堔圳大學

亞哈

我要飛往天上

世界大學

撚樣大學

撚大喲

習大大

州，香港州立大學

香港特區大學
HKSpU

點解唔改 華夏

華下

叫香港英文大學囉 同中文大學睇齊

兩個名都on9 一講南洋仲以為係新加坡個間 叫華南又諗起大陸個間

叫香港九龍塘大學咪算

快撚d轉果班死都要走落嚟嘅支那學生唔知有咩感受？

香港城大學

枱大

屌你柒撚到 好地地做咩改姐

痴撚線大學好失禮你咩

若果cityu 真係改名，我應該會撕爛我張cert, 免得比人恥笑。

咁你撕定都得

是旦啦 九流shitty

香港東方大學
東大

研究生會係咪通常都係大陸人？
連佢地都唔支持？

兩個名都好柒

變到同支那暨南大學同grad

南深圳大學。簡稱藍大

Hong Kong city
university

改翻做City polytechnic of Hong Kong

好大陣支味

香港公開大學

利申普通話極差

。

頂人地研究生會代表都企得硬淨過你學生會
有乜好保留
改名根本冇保留既餘地
即場反佢老母啦

尤其研究生好多都係大陸人，佢地都知城大改名係咩一回事

仲要好叫唔叫叫華南真係同降Grade冇分別
整到成間大陸大學咁啲大陸人做乜要畀咁貴學貴入嚟讀

見識過教院同OU改名之後得出既真理就係原地踏步好過行差踏錯
而改名就十成係錯，一定會改柒個名

叫南蠻大學啦

香港學習大學 簡稱習大

叫「中國南方大學（香港」

賣你去南洋做雞

屌 無啦啦改咩名
叫城市大學有幾限制學校發展呀
最多咪比人Shitty前Shitty後
係要改埋曬d弱智名

起碼冇變教會歌

NYDX

中國大學
好似好fit

on9 到無人有
ou就係例子黎
小心先斬後奏

g持

教院幾好聽
教大即刻冇晒僅餘嘅少少氣質

能仁

其實本身就係要起係所謂市區方便人番學所以先叫city

香港郭立大學

聽講嗰陣好多人都揀師範，最後都係叫教大
所有諮詢都係假

清晰啲畀個Signal唔好改係最好

改埋就九龍大學好過啦

中國城大學

獅子山大學

城管大學

點改都係shitty 架啦 廢校廢學位

城市近音食屎
食屎近音城市

中國華南大學咪算

加個海鮮兩個字點睇..

華南拉丁大學

Wtf新個logo要用百幾萬
得罪講句
只個長方形跨住CityU
舊logo仲要型好多

叫反枱大學仲威仲有氣勢

橫掂都係抄 點解唔叫自己做士旦福大學？見橋大學？牛頓大學
或者香江大學咪算囉

南洋真係笑死人

無，cert只會出一次

唔止design 百幾萬，其他學校material 同設施都要換埋新logo 同埋相關既theme, 顛起上黎可以成千萬

到底師範有咩好…點解要同中國 台灣 一樣

撚樣大學啦

Shitty U
屎大

反而想知教育大學有咩好

師範起碼文雅
教育大學真係好唔知想點咁

教育好唔文雅咩

師範有特色

教育太普通
港大同中大都有『教育學院』

淨係設計費百幾萬
最後一個sem學費單有幾百蚊alumni fee
我嬲嬲地唔交